\documentclass[a4paper]{G2-105}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}

\input{settings.tex}

% Настройка листингов, чтобы появились ключевые слова в псевдокоде
\lstset{
basicstyle=\ttfamily\small,
morekeywords={class, def, end},
numbers=left,
xleftmargin=8mm,
texcl=true,
escapeinside=§§,
escapebegin=\begin{russian}\ttfamily,
escapeend=\end{russian}
}

\def\AppendixAName{Тест-план}
\def\AppendixBName{Файл миграции по созданию таблицы каналов продаж и основных каналов продаж}

\begin{document}

\VSTUSetDocumentNumbersPrefix{В.}
\VSTUInitializeRDSysProg

\abstract{Аннотация}

Документ представляет собой руководство системного программиста инструментов для анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}. В документе содержится описание требований к техническому и программному обеспечению, правила инсталляции и запуска системы.

Настоящее руководство распространяется исключительно на программу и не заменяет учебную, справочную литературу, руководства от производителя операционной системы и прочие источники информации.

Документ включает в себя страниц~---~\totalpages, рисунков~---~\totalfigures.

\CommonKeywords.

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\chapter{Общие сведения о программе}

\ttl

\section{Полное наименование системы и ее условное обозначение}

Полное наименование системы: ``Инструменты для анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}''. Далее используются сокращенные наименования: инструменты.

\section{Виды деятельности, функции}

Главная задача инструментов --- упростить процесс анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}. 
Инструменты предназначены для управления каналами продаж, тестирования определения канала продаж по UTM-меткам, генерации отчета о доходах каналов продаж.

Инструмент для управления каналами продаж должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item просмотр всех каналов продаж;
\item просмотр информации о канале продаж;
\item создание канала продаж;
\item редактирование полей канала продаж, кроме следующих полей: тип, группа для органики, группа для контекстной рекламы;
\item возможность активировать канал продаж;
\item возможность деактивировать канал продаж;
\item удаление канала продаж только для администраторов сайта.
\end{itemize}

Инструмент для тестирования определения канала продаж по UTM-меткам должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item показывать какой канал продаж будет определяться системой при переходе с источника запроса на сам запрос;
\item возможность указать источник запроса в виде строки;
\item возможность указать запрос в виде строки;
\item возможность указать UTM-метки запроса в отдельной таблице;
\item выбор указания запроса: в виде строки или таблицы UTM-меток;
\item предоставлять тестовый пример запроса;
\item предоставлять тестовый пример источника.
\end{itemize}

Инструмент для генерации отчета о доходах каналов продаж должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item просмотр отчета, где для каждого канала отображается его доход;
\item возможность указывать параметры генерации отчета: период создания заявок, регион баз заявок, базу заявок, менеджера заявок;
\item просмотр заявок канала продаж.
\end{itemize}

Для корректной работы инструментов сайт \CommonMtSite{} должен автоматически выполнять следующие функции:
\begin{itemize}
\item для каждой сесси хранить id канала продаж;
\item для каждого перехода на сайт \CommonMtSite{} выбирать канал продаж по параметрам перехода и его id устанавливать для текущей сессии и сохранять в cookie пользователя;
\item на сайте в качестве телефона для бронирования отображать телефон канала продаж текущей сессии;
\item к заявке, созданной клиентом онлайн, привязывать канал продаж текущей сессии;
\item к заявке, созданной менеджером, привязывать канал продаж, который выбрал менеджер при оформлении заявки.
\end{itemize}

\section{Программные и технические требования к системе}

Для функционирования системы на стороне сервера необходимо следующее техническое обеспечение:
\CommonMTSystemRequirements

Данные требования необходимы для корректного функционирования веб-сайта \CommonMtSite{} в целом.

На стороне сервера должно быть установлено следующее программное обеспечение:
\CommonMTSoftwareRequirements

Маркетологи и администраторы сайта могут пользоваться инструментами из следующих браузеров:
\CommonBrowserRequirements

Из технического обеспечения на стороне маркетолога также необходимы монитор, клавиатура и мышь.

\chapter{Структура программы}

\ttl

\section{Функциональная структура системы}

Инструменты выполняют следующие функции:
\begin{itemize}
\item просмотр всех каналов продаж;
\item просмотр информации о канале продаж;
\item создание канала продаж;
\item редактирование полей канала продаж, кроме следующих полей: тип, группа для органики, группа для контекстной рекламы;
\item возможность активировать канал продаж;
\item возможность деактивировать канал продаж;
\item удаление канала продаж только для администраторов сайта;
\item показывать какой канал продаж будет определяться системой при переходе с источника запроса на сам запрос;
\item возможность указать источник запроса в виде строки;
\item возможность указать запрос в виде строки;
\item возможность указать UTM-метки запроса в отдельной таблице;
\item выбор указания запроса: в виде строки или таблицы UTM-меток;
\item предоставлять тестовый пример запроса;
\item предоставлять тестовый пример источника;
\item просмотр отчета, где для каждого канала отображается его доход;
\item возможность указывать параметры генерации отчета: период создания заявок, регион баз заявок, базу заявок, менеджера заявок;
\item просмотр заявок канала продаж.
\end{itemize}


Диаграмма вариантов использования показана на рисунке~\ref{fig:use_case}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/use_case}
\caption{Диаграмма вариантов использования виджета в нотации UML 2.0\label{fig:use_case}}
\end{figure}

\section{Архитектура системы}

Архитектура инструментов приведена в виде диаграмм классов.

На рисунке~\ref{fig:class_channel_CRUD} представлена диаграмма классов модуля управления каналами продаж.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/class_channel_CRUD}
\caption{Диаграмма классов модуля управления каналами продаж в нотации UML 2.0\label{fig:class_channel_CRUD}}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:class_channel_def} представлена диаграмма классов модуля определения канала продаж.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/class_channel_def}
\caption{Диаграмма классов модуля определения канала продаж в нотации UML 2.0\label{fig:class_channel_def}}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:class_channel_test} представлена диаграмма классов инструмента тестирования определения каналов продаж.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/class_channel_test}
\caption{Диаграмма классов инструмента тестирования определения каналов продаж в нотации UML 2.0\label{fig:class_channel_test}}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:class_channel_report} представлена диаграмма классов инструмента генерации отчета о доходах каналов продаж.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/class_channel_report}
\caption{Диаграмма классов инструмента генерации отчета о доходах каналов продаж в нотации UML 2.0\label{fig:class_channel_report}}
\end{figure}

На рисунке~\ref{fig:class_channel_to_book} представлена диаграмма классов модуля связывания заявки с каналом продаж.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/class_channel_to_book}
\caption{Диаграмма классов модуля связывания заявки с каналом продаж в нотации UML 2.0\label{fig:class_channel_to_book}}
\end{figure}


\chapter{Настройка программы}

Для изменения базы данных в веб-фреймворке Ruby on Rails используются файлы миграции. Необходимо создать и запустить миграцию для создания таблицы каналов продаж и основных каналов продаж. Содержимое такой миграции представлено в приложении~Б~---~\AppendixBName.

Настройки каналов продаж задаются в панели администрирования сайта: Экстранет -> Справочник -> Каналы продаж. 

К ним относятся:
\begin{itemize}
\item создание каналов;
\item редактирование каналов;
\end{itemize}

\chapter{Проверка программы}

Для проверки работоспособности главного сценария необходимо сгенерировать отчет о доходах каналов продаж.

Для более подробного тестирования инструментов необходимо следовать тест-плану, предоставленному в приложении Б.1.~---~\AppendixAName{}.

\chapter{Сообщения системному администратору}

Сообщения системному администратору представляют собой сообщения, связанные с интерпретатором Ruby и фреймворком Ruby on Rails. В случае возникновения нештатной ситуации необходимо обратиться к документации по интерпретатору языка Ruby, а так же документации фреймворка Ruby on Rails. Сообщения об ошибках сайта поступают в корпоративный канал ошибок мессенджера Slack. 

\appendix{\AppendixAName}

\chapter*{Постановка задачи}

Подготовить и обосновать план/методику проведения испытаний и тестирования программного продукта ``Инструменты для анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}'', реализуемого в рамках \VSTUDocumentTypeDative{}.

\chapter*{Описание проекта\label{ch:project_description}}

На рисунке \ref{fig:use_case} изображена диаграмма вариантов использования инструментов, отражающая основные функциональные требования.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{./img/diagrams/use_case}
\caption{Диаграмма вариантов использования инструментов для анализа эффективности каналов продаж в нотации UML 2.0\label{fig:use_case}}
\end{figure}


\chapter*{План тестирования}

\ttl

\section*{Цель тестирования}

Основная цель тестирования~---~доказать корректность работы программы и ее соответствие заявленным функциональным и нефункциональным требованиям.

Также выделяется ряд вспомогательных целей тестирования:
\begin{itemize}
\item спланировать управление тестированием и техническую поддержку тестирования в ходе жизненного цикла разработки;
\item обеспечить полноту тестирования в соответствии с требованиями к продукту, охватить все типы тестирования, описать необходимую проектную документацию;
\item организовать контроль процесса тестирования, определить методы регистрации дефектов, необходимое программное обеспечение, виды предоставления отчетов;
\item определить график работ, описать используемую методологию и стратегию тестирования. Определить критерии качества и ресурсы, необходимые для реализации проекта.
\end{itemize}

\section*{Области, подвергаемые тестированию}

Тестированию подвергаются все функциональные и нефункциональные требования, описанные в разделе \ref{ch:project_description}.

Все функциональные и нефункциональные требования тестируются с помощью тестов критического пути.

\section*{Области, не подвергаемые тестированию}

Все области приложения подвергаются тестированию.

\section*{Тестовая стратегия и подходы}

Тестирование планируется проводить в три действия:
\begin{itemize}
\item анализ технического задания и диаграмм вариантов использования, изучение сценариев использования;
\item составление модульных тестов для покрытия функций во вспомогательных классах и модульное тестирование;
\item итерационное регрессионное тестирование интерфейса на основе сценариев использования.
\end{itemize}

Для проверки программного продукта планируется использовать следующие виды тестирования:
\begin{itemize}
\item по целям и задачам:
\begin{itemize}
\item приёмочное;
\item регрессионное;
\item нефункциональное.
\end{itemize}
\item по степени важности тестируемых функций – дымовое;
\item по уровню тестирования – модульное;
\item по направленности тестового сценария: позитивное и негативное.
\end{itemize}

\section*{Критерии}

\ttl

\subsection*{Приемо-сдаточные критерии}

Успешное прохождение 100\% тестовых сценариев уровня дымового тестирования. Также необходимо прохождение, по меньшей мере, 75\% тестовых сценариев пользовательского интерфейса.
Для расчёта общей доли успешно пройденных тестовых сценариев используется метрика TSP (см. раздел \ref{ch:metrics}).

\subsection*{Критерии начала тестирования}

Необходимо начать тестирование, когда разрабатываемый продукт достигнет стадии первого релиза.

\subsection*{Критерии приостановки тестирования}

Для приостановки тестирования необходимо успешное прохождение 75\% тестовых сценариев на каждой итерации регрессионного тестирования в ходе разработки. Объём успешно пройденных тестовых сценариев определяется с помощью метрики TSP.

\subsection*{Критерии возобновления тестирования}

Для возобновления тестирования достаточно добавления или изменения хотя бы одной функции в интерфейсном или вспомогательном классе, поскольку изменение может вызвать добавление новых тестовых сценариев и/или изменение старых.

\subsection*{Критерии завершения тестирования}

Для завершения тестирования необходимо успешное прохождение, по меньшей мере, 80\% всех тестовых сценариев в соответствии с метрикой TSP.

\section*{Ресурсы}

Для тестирования во время разработки необходимо один персональный компьютер, обладающий следующими техническими характеристиками:
\begin{itemize}
\item центральный процессор с тактовой частотой 2 ГГц;
\item ОЗУ объемом 4 Гб или выше;
\item наличие возможностей для выхода в сеть Интернет;
\end{itemize}

Для проведения тестирования персональный компьютер должен быть оснащен следующим программным обеспечением:
\begin{itemize}
\item операционная система Windows 10 или Linux;
\item веб-браузер Google Chrome версии не ниже 55 или веб-браузер Mozilla Firefox версии не ниже 45.
\end{itemize}

Для проведения тестирования во время разработки необходим один человек~---~разработчик программного продукта.

Для тестирования после окончания разработки требуется один человек~---~внешний тестировщик. Внешнему тестировщику необходим один компьютер с доступом в интернет и права тестировщика на сайте mirturbaz.ru.

Общее количество времени, необходимое на тестирования внешним тестировщиком составляет 1 чел./час.

\section*{Расписание}

Расписание тестирования приведено в таблице \ref{tab:schedule}.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{7cm} | >{\centering}m{7cm} |}
\caption{Расписание тестирования\label{tab:schedule}}\tabularnewline
\hline
Вид тестирования & Сроки проведения\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
Вид тестирования & Сроки проведения\tabularnewline
\endhead
\hline
Модульное тестирование & 20.04.2018~--–~21.04.2018\tabularnewline
\hline
Тестирование графического интерфейса & 21.04.2018~--–~22.04.2018\tabularnewline
\hline
Дымовое тестирование & 22.04.2018~--–~23.04.2018\tabularnewline
\hline
Приёмочное тестирование & 30.05.2018~--–~06.06.2018\tabularnewline
\end{longtable}

\section*{Роли и ответственность}

Ответственные за тестирование и их роли указаны в таблице \ref{tab:roles}.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{7cm} | >{\centering}m{7cm} |}
\caption{Роли и ответственность\label{tab:roles}}\tabularnewline
\hline
Роль & Ответственность\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
Роль & Ответственность\tabularnewline
\endhead
\hline
Разработчик & Формирование требований, аудит кода, формирование тестовой документации, реализация тестирования\tabularnewline
\hline
Научный руководитель & Аудит требований и технического задания, участие в приёмочном тестировании\tabularnewline
\end{longtable}

\section*{Оценка рисков}

Оценка рисков и методы борьбы с ними представлены в таблице \ref{tab:risks}

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{4cm}|>{\centering}m{3cm}|>{\centering}m{3cm}|>{\centering}m{4cm}|}
\caption{Оценка рисков\label{tab:risks}}\tabularnewline
\hline
Риск & Вероятность наступления & Влияние на проект & Предварительные меры\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
Риск & Вероятность наступления & Влияние на проект & Предварительные меры\tabularnewline
\endhead
\hline
Отставание от графика работ (невыполнение задач по плану) & Выше среднего & Высокое & Хозяин риска:  Разработчик. Предварительные меры: нет. Варианты решения: обновление планов работ по тестированию; ускорение ведения работ по тестированию.\tabularnewline
\hline
Изменение функциональных требований на завершающем этапе проекта & Ниже среднего & Высокое & Хозяин риска: Заказчик. Предварительные меры: тестовая документация должна быть гибкой и предполагать возможность быстрого внесения изменений.\tabularnewline
\hline
Программный продукт имеет значительные дефекты на момент его поставки заказчику & Ниже среднего & Высокое & Хозяин риска: Разработчик. Предварительные меры: своевременная нотификация всех новых дефектов, выявленных в ходе функционального, дымового и регрессионного тестирования.\tabularnewline
\hline
Возможность обнаружения ошибок на стороне заказчика во время приёмочного тестирования & Низкая & Среднее & Хозяин риска: Разработчик. Предварительные меры: Перед приёмочным тестированием согласовать тестовые сценарии с заказчиком, а также доклад о существующих дефектах.
\end{longtable}

\section*{Документация}

Производимая в ходе тестирования документация, сроки ее выполнения и ответственные представлены в таблице \ref{tab:docs}.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{5cm} | >{\centering}m{4cm} | >{\centering}m{6cm} |}
\caption{Документация\label{tab:docs}}\tabularnewline
\hline
Документ & Ответственный & Дата готовности\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
Документ & Ответственный & Дата готовности\tabularnewline
\endhead
\hline
Требования (техническое задание) & Тестировщик, Фесенко~А.~С. & 18.05.2018\tabularnewline
\hline
Тест-кейсы и отчеты о дефектах & Тестировщик, Фесенко~А.~С. & 19.05.2018~--–~29.05.2018\tabularnewline
\hline
Отчет о результатах тестирования & Тестировщик, Фесенко~А.~С. & 30.05.2018\tabularnewline
\end{longtable}

\section*{Метрики\label{ch:metrics}}

Для оценки результатов тестирования будет использована метрика, представленная формулой \ref{eq:tsp}:
\begin{gather}\label{eq:tsp}
\frac{TSuccess}{TTotals} \cdot 100\%
\end{gather}

\begin{VSTUFormulaWhereList}
\item $TSuccess$~---~количество успешно завершившихся тестовых сценариев;
\item $TTotal$~---~общее количество тестовых сценариев.
\end{VSTUFormulaWhereList}

\chapter*{Тестовые случаи}

Тестовые случаи, рассматриваемые от лица тестировщика, для инструмента формирования отчета о доходах каналов продаж представлены в таблице \ref{tab:report_cases}.

Предусловия: на \CommonMtSite{} созданы основные каналы продаж: прямой переход, органика, социальные сети, внешний переход, другое.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{1cm}|>{\centering}m{7cm}|>{\centering}m{7cm}|}

\caption{Тестовые случаи для инструмента формирования отчета о доходах каналов продаж\label{tab:report_cases}}\tabularnewline

\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endfirsthead

\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endhead

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{1. Создается тестовая заявка с каналом контекстной рекламы и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Создадим тестовую контекстную рекламу на Яндекс.Директ с UTM метками: utm\_source=yadirect, utm\_campaign=test & Тестовая реклама на Яндекс.Директ.\tabularnewline

\hline
2 & Создадим в \CommonMtSite{} канал продаж для контекстной рекламы Яндекс.Директ с UTM метками: utm\_source=yadirect, utm\_campaign=test & Канал продаж для контекстной рекламы.\tabularnewline

\hline
3 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с созданной контекстной рекламы Яндекс.Директ на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж контекстной рекламы Яндекс.Директ. \tabularnewline

\hline
4 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{2. Создается тестовая заявка с каналом органики и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с органики Яндекса на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж органики Яндекса. \tabularnewline

\hline
2 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{3. Создается тестовая заявка с каналом социальных сетей и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с группы из социальной сети ВКонтакте (vk.com/mirturbaz)  на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж социальных сетей. \tabularnewline

\hline
2 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{4. Создается тестовая заявка с указанием канала продаж и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Создаем заявку на тестовую базу, указывая телефон канала продаж. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж, указанным через телефон. \tabularnewline

\hline
2 & Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\end{longtable}


Тестовые случаи, рассматриваемые от лица маркетолога, для инструмента тестирования определения канала продаж по UTM-меткам представлены в таблице \ref{tab:utm_test_cases}.

Предусловия: маркетолог находится на странице тестирования каналов продаж.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{1cm}|>{\centering}m{7cm}|>{\centering}m{7cm}|}
\caption{Тестовые случаи для инструмента тестирования определения канала продаж по UTM-меткам\label{tab:utm_test_cases}}\tabularnewline
\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endhead
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{1. Маркетолог тестирует переход с контекстной рекламы и вводит верные UTM-метки.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL с верными UTM-метками, нажимаем «Тест». & Отображается соответствующий по UTM-меткам канал продаж. \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{2. Маркетолог тестирует переход с контекстной рекламы и вводит неверные UTM-метки.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL с неверными UTM-метками, нажимаем «Тест». & Отображается канал продаж «Внешний переход». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{3. Маркетолог тестирует переход с органики Google.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~google.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика Google». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{4. Маркетолог тестирует переход с органики Яндекс.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика Яндекс». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{5. Маркетолог тестирует переход с органики другой поисковой системы.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~bing.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика других поисковых систем». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{6. Маркетолог тестирует переход с социальных сетей.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~vk.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Социальные сети». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{7. Маркетолог тестирует прямой переход.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим целевой URL~---~\CommonMtSite{}, URL источника оставляем пустым. & Отображается канал продаж «Прямой переход». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{8. Маркетолог тестирует внешний переход.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~test.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Внешний переход». \tabularnewline
\end{longtable}

\chapter*{Отчет о тестировании}

\ttl

\section*{Краткое описание}

Работа над проектом закончена.

Вся функциональность реализована и покрыта модульными тестами на 100\%.

\section*{Команда тестировщиков}

Тестировщики, их должности и роли представлены в таблице \ref{tab:test_team}.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{5cm}|>{\centering}m{4cm}|>{\centering}m{5cm}|}
\caption{Команда тестировщиков\label{tab:test_team}}\tabularnewline
\hline
Имя & Должность & Роль\tabularnewline
\hline
\endfirsthead
Имя & Должность & Роль\tabularnewline
\endhead
\hline
Фесенко А. С. & Тестировщик & Ответственный за обеспечение качества
\end{longtable}

\section*{Описание процесса тестирования}

Модульные тесты запускаются с помощью утилиты RSpec вручную. Дымовое тестирование и тестирование критического пути выполняется локально.

\section*{Статистика по всем дефектам}

Статистика по всем найденным дефектам и степень из критичности указана в таблице \ref{tab:defect_stats}.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{4cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2cm}|}
\caption{Статистика по всем найденным дефектам\label{tab:defect_stats}}\tabularnewline
\hline
Статус & Кол-во & \multicolumn{4}{|c|}{Важность}\tabularnewline
\cline{3-6}
& & Низкая & Средняя & Высокая & Критич.\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
Статус & Кол-во & \multicolumn{4}{|c|}{Важность}\tabularnewline
\cline{3-6}
& & Низкая & Средняя & Высокая & Критич.\tabularnewline
\endhead
\hline
Найдено & 9 & 4 & 4 & 1 & 0\tabularnewline
\hline
Исправлено & 9 & 4 & 4 & 1 & 0\tabularnewline
\hline
Проверено & 9 & 4 & 4 & 1 & 0\tabularnewline
\hline
Открыто заново & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\tabularnewline
\hline
Отклонено & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\tabularnewline
\end{longtable}

\appendix{\AppendixBName}
\begin{lstlisting}[mathescape]
class CreateSalesChannels < ActiveRecord::Migration[5.1] 
  def change 
    create_table :sales_channels do |t| 
      t.integer :channel_type 
      t.integer :organic_group 
      t.integer :cpc_group  
      t.boolean :is_active, default: false           
      t.string :phone 
      t.string :name 
      t.text :description 
      t.string :utm_source 
      t.string :utm_medium 
      t.string :utm_campaign 
      t.string :utm_content 
      t.string :utm_term 
 
      t.timestamps 
    end 
    
    add_reference :books, :sales_channel 
    
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:direct], 
    	name: '§Прямой переход§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Клиент ввел URL непосредственно в браузере или зашел на сайт из закладок.§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:organic], 
    	organic_group: SalesChannel.organic_groups[:google], 
    	name: '§Органика Google§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Переход клиента на сайт с органики Google.§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:organic], 
    	organic_group: SalesChannel.organic_groups[:yandex], 
    	name: '§Органика Яндекс§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Переход клиента на сайт с органики Яндекса.§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:organic], 
    	organic_group: 
    		SalesChannel.organic_groups[:organic_other], 
    	name: '§Органика других поисковых систем§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Переход клиента на сайт с органики Yahoo, Bing, Mail.Ru, Рамблер, Нигма.§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:social], 
    	name: '§Социальные сети§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Переход клиента на сайт из соц.сетей: ВКонтакте, Одноклассники, Facebook, Twitter, Instagram, LiveJournal, Google+.§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:referral], 
    	name: '§Внешний переход§', 
    	is_active: true, 
    	description: "§Переход клиента на сайт с других сайтов§") 
 
    SalesChannel.create(
    	channel_type: SalesChannel.channel_types[:other], 
    	name: '§Другое§', 
    	is_active: true) 
  end 
end 
\end{lstlisting}

\end{document}
